人大常委會通過《國歌法》草案 十月一日起實施

人大常委會通過《國歌法》草案 十月一日起實施

香港電台-港聞
1 小時59 分鐘前
人大常委會表決通過《國歌法》草案的表決稿，規定要按照草案表決稿附件所載的國歌歌詞和曲譜，奏唱國歌，不得採取有損國歌尊嚴的奏唱形式，亦規定在奏唱國歌時，要肅立、舉止莊重，不得有不尊重國歌的行為，法例將於10月1日起實施。
法例訂明，在公共場合故意篡改國歌歌詞、曲譜、以歪曲和貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，由公安機關處以警告或15日以下拘留，構成犯罪的依法追究刑事責任。法例亦提倡公民和組織在適宜的場合奏唱國歌，並要將國歌納入中小學教育，新聞媒體應黨積極開展國歌宣傳、普及國歌的奏唱禮儀知識。

個個掛住打風，冇人乜人理依單野

好多五毛推緊舊打風POST

一出呢單新聞就勁多舊POST

非法集會都係噉㗎啦
根本冇得驚